Сборочные зависимости и адаптация к окружению
=================

Текст задания
-------------
0. Прочитать 
    * (и прощёлкать) [простую методичку](https://eax.me/autotools/) по autotols 
    * [Пример к лекции](Пример к лекции)
    * [слайды](https://pdfslide.net/documents/autotools-a-tutorial-linux-conference-2016-gnu-autotools-a-tutorial-free-electrons.html) по autotools
    * (заглянуть и использовать по необходимости) в [Autotools Mythbuster](https://autotools.io/index.html), [Autotools Tutorial](https://www.lrde.epita.fr/~adl/autotools.html), [AutoBook](https://sourceware.org/autobook/)
    * (вариант — то же самое про CMake / Meson / …) 
1. Простая утилита для подсчёта хешей
    1. Изучить работу библиотеки [librhash](https://github.com/rhash/RHash/blob/master/docs/LIBRHASH.md)
        * Как вычислять хеш строки и файла
        * Как выводить хеш в шестнадцатеричном и в Base64
    2. Написать программу `rhasher`, организующую простейшую командную строку (REPL).
        * Первое слово командной строки — имя алгоритма хеша. 
        * Второе слово — либо имя файла, либо строка (строка начинается с `"`, файл — нет)
            * Для простоты считаем, что оно _не содержит пробелов_, и все последующие слова игнорируются 
            * Например, можно использовать [strtok](http://man7.org/linux/man-pages/man3/strtok.3.html)
        * В результате работы команды на `stdout` выводится соответствующий хеш этого файла или строки, причём 
            * должны поддерживаться как минимум `MD5`, `SHA1` и `TTH`,
            * если имя хеша начиналось с большой буквы, то в шестнадцатеричном виде, 
            * а если с маленькой — то в Base64 (в примерах есть Base32).
        * Если команда не опознана или какая-то ошибка с файлом, выводить на `stderr` сообщение и продолжать работу
        * _Интерфейсом_ командной строки не заморачиваться, достаточно `getline`
        * Конец ввода — `Ctrl+D`
    3. Изучить работу [libreadline](Изучить работу libreadline)
        * Модифицировать `rhasher` так, чтобы при сборке можно было использовать и `getline()`, и `readline` в зависимости от некоторого `#define`-а 
    4. Написать `Makefile.am`/`configure.ac` для сборки проекта
        * Предусмотреть проверку наличия обеих библиотек (`rhash` обязательна, `readline` опциональна) 
        * Предусмотреть принудительную сборку без `readline`, даже если он есть
            * Спойлер [тут](https://www.gnu.org/software/autoconf/manual/autoconf-2.60/html_node/External-Software.html), но он даже слишком сложный (ncurses какие-то), можно и попроще ☺
        * Предусмотреть простейшие тесты (как минимум, сравнение с выводом утилит `sha1sum` и `md5sum`).
            * Можно попробовать сделать так, чтобы при вводе не с терминала подсказка не выводилась, но это необязательное усложнение, можно вывод `readline()` включить в тест
        * Как обычно, предусмотреть полное удаление генератов
    5. Создать в репозитории с домашними заданиями подкаталог `07_Environmental` и поместить решение туда 

Итоги
-----
1. Конфигурация проекта:
    * С использованием `readline`: `meson setup <build dir>`
    * Без использования `readline`: `meson setup -D use_readline="disabled" <build dir>`
    * Обновление существующей конфигурации: `meson setup --wipe [-D use_readline="disabled"] <build dir>`
*Все шаги далее осуществляются из директории, созданной на прошлом этапе*
2. Сборка проекта: `meson compile`
3. Тестирование проекта: `meson compile run_tests`
4. Удаление генераторов: `meson compile all_clean; cd ..`
